[{"id":1629635890,"title":"Skane Terrier","image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/dktx1oojk\/image\/upload\/f_auto,q_90,w_1000,c_scale\/web\/globalassets\/fr\/breeds\/dogs\/chien_de_ferme_dano-suedois.jpg","category":"nature","content":"Origine du Chien de Ferme Dano-Su\u00e9dois\r\nLe Chien de Ferme Dano-Su\u00e9dois est connu dans les fermes du sud de la Su\u00e8de et du Danemark depuis plusieurs centaines d\u2019ann\u00e9es. Il sert de chien de garde, de ratier et de chien de compagnie fid\u00e8le. Avant sa reconnaissance en Su\u00e8de et au Danemark en 1987, en tant que \u00ab Chien de Ferme Dano-Su\u00e9dois \u00bb, cette race \u00e9tait davantage connue sous le nom de \u00ab Sk\u00e5neterrier \u00bb. Elle est en effet originaire du comt\u00e9 su\u00e9dois de Sk\u00e5ne.\r\nOn dit que cette race est principalement issue d\u2019un croisement entre des Pinschers et des Terriers blancs britanniques, dont descendent \u00e9galement le Jack Russell Terrier et le Fox Terrier. Ce type de chien vit dans les pays qui bordent la mer Baltique depuis la fin du XIXe si\u00e8cle.\r\n\u00c0 l\u2019\u00e9poque, tout comme aujourd\u2019hui, le Chien de Ferme Dano-Su\u00e9dois \u00e9tait un chien de compagnie populaire qui aimait prendre part aux diff\u00e9rentes activit\u00e9s familiales. C\u2019est un chien adorable et un \u00ab grand \u00bb chien dans un petit corps."},{"id":1629636045,"title":"Quelle est la taille de l&#39;univers ?","image":"https:\/\/cdn.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/mediumoriginal\/4\/3\/a\/43aa0da022_50030492_horizon-cosmologie-nasa.gif","category":"espace","content":"La th\u00e9orie de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale d'Einstein nous a appris que l'espace-temps pouvait se d\u00e9former comme une membrane \u00e9lastique. La th\u00e9orie du Big Bang, bien confirm\u00e9e par l'exp\u00e9rience et d\u00e9coulant de la th\u00e9orie d'Einstein, nous indique que l'espace est en expansion. Cette th\u00e9orie est compatible avec l'id\u00e9e que notre univers est une sorte de bulle de taille finie qui gonfle, mais aussi avec l'id\u00e9e que cet univers \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 de taille infinie au moment o\u00f9 a commenc\u00e9 son expansion."},{"id":1629636167,"title":"BMW M4 Competition Coup\u00e9","image":"https:\/\/www.bmw.fr\/content\/dam\/bmw\/common\/all-models\/m-series\/m4-coupe\/2020\/highlights\/bmw-4-series-coupe-m-automobiles-mc-product-highlights-m4-competition-hero-desktop.jpg\/jcr:content\/renditions\/cq5dam.resized.img.1680.large.time1598356589334.jpg","category":"technologie","content":"Les BMW S\u00e9rie 4 Coup\u00e9 selon M offrent une combinaison fascinante d'esth\u00e9tique, de caract\u00e8re et de sportivit\u00e9 typique de la ligne M. Gr\u00e2ce \u00e0 ce duo, la BMW M4 Competition Coup\u00e9 d\u00e9veloppe une puissance impressionnante de 510 ch et un couple \u00e9patant de 650 Nm. \u00c9quip\u00e9e du moteur BMW M TwinPower Turbo \u00e0 hautes performances, d'une bo\u00eete de vitesses M Steptronic \u00e0 8 rapports avec Drivelogic, d'une transmission int\u00e9grale en option M xDrive, d'un diff\u00e9rentiel actif M et de nombreuses technologies d\u00e9riv\u00e9es de la comp\u00e9tition, elle garantit un dynamisme maximal, au quotidien comme sur les circuits. La gamme de mod\u00e8les est compl\u00e9t\u00e9e par les BMW M440i xDrive Coup\u00e9 et M440d xDrive Coup\u00e9 : ces coup\u00e9s sportifs puissant s\u00e9duisent par leur design attrayant et un m\u00e9lange particuli\u00e8rement \u00e9quilibr\u00e9 de sportivit\u00e9, d'efficience et de confort au quotidien. "}]